美助台潛艦國造惹惱中國大陸 官媒怒嗆：逼降、武統我們說了算

美助台潛艦國造惹惱大陸 官媒怒嗆：逼降、武統我們說了算

國際中心／綜合報導

近期中國大陸解放軍動作頻頻，不斷使用軍力恫嚇台灣，甚至傳出極有可能計畫在2020年武力統一台灣，兩岸關係因此陷入僵局。日前美國國務院公告我國潛艦國造行銷核准證（marketing license），將有助於台灣自我防衛力量的提升。對此，中國大陸官媒發表社論指出，美國不應拿台灣當作籌碼，台灣問題最終以什麼方式解決，是逼降台當局，還是武力統一台灣島，大陸說了算。

《環球時報》在昨（8日）晚發表的社論中提到，美國國務院將允許廠商提供台灣建造潛艦的相關技術和設備，加上外傳美國國家安全顧問波頓（John Bolton）可能在6月赴台參加美國在台協會台北辦事處大樓落成典禮，這將成為自1979年中美建交以來，美國訪台的最高層級官員。

文章中提到，美國的種種舉動彷彿是拿台灣當籌碼，以此來與大陸進行談判，但台海局勢的籌碼早已被大陸拿走，因此台灣問題最終以什麼方式解決，是逼降台當局，還是武力統一台灣島，全是大陸說了算。

另外，文中也提到，大陸不能被美台牽著鼻子走，當局應該用自己堅持的主張來壓垮美台的主張、堵住美台的嘴、拴住美台官員的腳，甚至必須施展更多武力，以成為台海局勢的主導者。

除此，文末更提到，台海局勢的盡頭很可能還是軍事攤牌，而且這種攤牌提前到來的概率也在增高。大陸要劃清楚底線，也要讓台灣社會了解鄰近軍事攤牌的危險區，避免戰爭在美台的嚴重誤判中爆發。最後更再次重申，大陸已是台海局勢的主導方，台海局勢要如何發展，只有大陸的決定才算數。

真係 講咗就算
繼續，下次同南韓借大喇叭

我數三聲
3
2.99
.......

好厭呀 打啦

好悶！
打未？

我一直都想估下NASA年年燒聯邦政府咁多錢,究竟有咩秘密武器收埋左

說了「算」嘛

咱們說了算

<回帶>
《環球時報》：台灣旅行法若成正式法案 中國將武力攻台

2018/01/11 23:23

中國官媒《環球時報》10日發表社論指出，美國眾議院通過的「台灣旅行法」是「摧毀台灣法」，一旦該法成為正式法案，中國將以徹底打壓台獨或武力解放台灣的方式開啟和平統一進程。

美國聯邦眾議院在當地時間9日通過「台灣旅行法」（Taiwan Travel Act），鼓勵美國與台灣之間所有層級的官員互相訪問。這個法案還要獲得參議院通過，並得到總統簽字，才會成為美國法律。

《環時》社論強調，中國已經崛起為強大力量，擁有在台海展開對峙的豐富手段與優勢，如果美國要在白宮給「台灣總統」鋪紅地毯的話，只會赤裸裸地害了台灣，而中方勢必讓「高層互訪」的台美付出代價。社論強調，「一旦『台灣旅行法』在台灣『落地』，勢必幫助大陸下決心『解決台灣問題』，台海局勢從此進入新的階段。」

《環時》指出，「解決台灣問題」的意義包括「大陸一不做二不休，發動武力解放台灣的全面軍事行動，一舉完成統一大業。大陸會因此付出一時的代價，但從長遠計，這種代價將會小於台美打破現有框架製造『一中一台』給大陸不斷累積的代價。」

《環時》社論最後說：「美國出現了越來越不嫌台海事大的苗頭，大陸一邊同美扳手腕，一邊要把台當局打蔫，這是唯一可能的趨勢。」

《台灣旅行法》（Taiwan Travel Act）由美國眾議院外交委員會主席羅艾斯（Ed Royce）、眾議員夏波（Steve Chabot）、薛爾曼（Brad Sherman）於2017年1月共同提出，本月9日獲院會無異議通過。

該法（

風繼續吹

畜牲不要吵

中華民國先係正統中國！只有中華民國有資格統一中國！共匪係篡國自立！喺原本屬於中華民國嘅大陸疆土之上另開政權「中華人民共和國」！將大陸疆土由中華民國分裂出去！實為「陸獨」！而共匪從來冇掂過台灣一絲一毫，所以所謂「台獨」根本完完全全只係個偽命題！反而係中華民國有資格話共匪搞「陸獨」為名反攻大陸統一中國！

當年共匪只係食住日本侵華戰爭嘅機會，靠日本人削弱國軍勢力，先可以拎到大陸江山，所以共匪嘅存在毫無歷史合法性！共匪只係一班賣國嘅漢奸！國賊！必須被消滅！中華民國必將統一中國！中華民國萬歲！

如果夠瞻開波 可能黨都冇埋

大陸軍佬: 我將軍剛被清算。依家又叫我去打。

呢排飛機文不停出
口交部含到fufu聲

我發覺啲支那人真係好撚淫賤，成撚日都當住70億人面前同人口交

支那芝娃娃

就算美帝賣核武俾台灣，大6仍然都係最多咀炮連天，根本冇人會理佢

口炮